\newcommand{\titel}{A12-01 Aufgabenkomplex - ISM-Transceiver}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1}
\textit{Ermitteln Sie die im Umfeld existierenden Wireless Access-Points. Geben Sie eine Liste der Access-Points über die USART2 aus. Die Liste soll folgende Daten enthalten:}
\begin{itemize}
\item \textit{Laufende Nummer}
\item \textit{RSSI Wert}
\item \textit{SSID}
\item \textit{Verschlüsselungsart (Open, WEP, WPA, WPA2)}
\end{itemize}

\section*{Aufgabe 2}
\textit{Entwickeln Sie eine Anmelderoutine die folgende Funkionalität bietet:}
\begin{itemize}
\item \textit{Test auf Verfügbarkeit des Wireless Access-Point \textbf{MPP\_IoT}. Die Suche nach dem Access-Point soll mit schnellem Blinken der gelben LED signalisiert werden.}
\item \textit{Wird kein Access-Point innerhalb von 60 Sekunden gefunden bzw. geht die Verbindung zum Access-Point verloren, soll sich das MSB-IOT Bord in den LPM-Mode Stand-By versetzen. Vorher soll für folgende Funktionalität gesorgt werden:}
\begin{itemize}
\item \textit{Das Board soll automatisch alle 5 Minuten die Suche erneut durchführen.}
\item \textit{Dieser Vorgang soll mittels RTC-WakeUp realisiert werden.}
\end{itemize}
\item \textit{Bei Verfügbarkeit des Access-Points soll die automatische Anmeldung des MSB-IOT am Access-Point erfolgen (Zugangsdaten bitte beim Praktikumspersonal erfragen).}
\item \textit{Bei erfolgreicher Anmeldung soll ein zweimaliger Piepton über den Signalgeber ausgegeben werden und grüne LED eingeschaltet werden. Die gelbe LED ist aus}
\item \textit{Geht die Verbindung zum Access-Point verloren soll die rote LED blinken.}
\end{itemize}
\newpage
\section*{Aufgabe 3}
\textit{Verschaffen Sie sich einen Überblick über die Dateien ntp.c und ntp.h im Projekt Verzeichnis CC3000. Entwickeln Sie ein Programm mit folgenden Funktionen:}
\begin{itemize}
\item \textit{Übernahme der Funktionalität aus Aufgabe A12-02.2.}
\item \textit{Geben Sie zyklisch Datum und Zeit der RTC aus.}
\item \textit{Ermöglichen Sie das Stellen der RTC über ein Terminal Programm.}
\item \textit{Durch einen Tastendruck auf die Taste 2 soll die RTC neu gestellt werden. Dazu ist die Funktion get\_NTP\_Time("") aufzurufen.}
\item \textit{Testen Sie die Funktionalität des Programms.}
\end{itemize}

\textit{Beschreiben Sie verbal den Ablauf der Zeitsynchronisation auf Basis der Funktion get\_NTP\_Time("").}

\section*{Aufgabe 4}
\textit{Für die Bearbeitung dieser Aufgabe steht ein Echo-Server zur Verfügung:}
\begin{itemize}
\item \textit{Adresse: \textbf{eel.mi.fu-berlin.de}}
\item \textit{Portnummern: 50001..50020}
\end{itemize}
\textit{Bitte beachten Sie, daß der Echo-Server nur während der laufenden Praktikumveranstaltung verfügbar ist.}\\

\textit{Wenn Sie eine Telnetverbindung (z.B: über TeraTerm) mit der Portnummer plus 10 für ihren Arbeitsplatz öffnen, wird die Echofunktion auf dem Port deaktiviert und eine Verbindung entsprechend der folgenden Tabelle über den Echoserver aufgebaut:}


\begin{table}
\centering
\tiny
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Arbeitsplatz&	HWP1&	HWP2&	HWP3&	HWP4&	HWP5&	HWP6&	HWP7&	HWP8&	HWP9&	HWP10 \\
\hline
Portnummer MSB\_IOT&	50001&	50002&	50003&	50004&	50005&	50006&	50007&	50008&	50009&	50010 \\
\hline
Portnummer Telnet& 	50011&	50012&	50013&	50014&	50015&	50016&	50017&	50018&	50019&	50020 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textit{Testen Sie mit zwei Telnetverbindungen die Funktion des Echo-Servers über den PC aus.}
\begin{itemize}
\item \textit{Erste eine Verbindung zu \textbf{eel.mi.fu-berlin.de Port 500xx}
aufbauen und ausprobieren (Echofunktion). Das xx steht hier für die Arbeitsplatznummer 01..10.}
\item \textit{Jede Eingabe auf der Konsole wird jetzt vom Echo-Server zurückgeschickt.}
\item \textit{Jetzt parallel dazu eine zweite Telnetverbindung \textbf{eel.mi.fu-berlin.de Port 500xx + 10} aufbauen. Jetzt sollte der Echo-Server sich folgendermaßen verhalten:}

\begin{itemize}
\item \textit{Eingaben von Telnetverbindung über \textbf{eel.mi.fu-berlin.de Port 500xx} werden an Telnetverbindung über \textbf{eel.mi.fu-berlin.de Port 500xx+10} weitergeleitet und umgekehrt.}
\item \textit{Jetzt können Sie über den Echoserver zwischen beiden Telnetkonsolen kommunizieren.}
\end{itemize}
\end{itemize}
\textit{Realisieren Sie nun eine Softwarelösung für das MSB\_IOT-Board die folgende Funktionalität beinhaltet:}
\begin{itemize}
\item \textit{Anmeldung am Access point MPP\_IoT}
\item \textit{Aufbau einer TCP Verbindung zum Echo-Server eel.mi.fu-berlin.de mit der Portnummer entsprechend dem Arbeitsplatz (500xx mit xx=01..10).}
\item \textit{Geben Sie über eine Terminalverbindung an der USART2 des MSB-IOT-Boards eine Zeichenkette ein. Senden Sie die Zeichenkette über die TCP-Verbindung an den Echo-Server. Die über die TCP-Verbindung empfangene Zeichenkette geben Sie über die USART2 zurück an das Terminalprogramm.}
\item \textit{Zum Test ist es erforderlich eine Telnetverbindung vom PC aus zum Echo-Server entsprechend der obigen Tabelle aufzubauen.}
\end{itemize}

\textit{Erweitern Sie die Anwendung in der Form, dass über die Telnet Verbindung vom PC aus auf dem MSB-IOT-Board die LEDs geschaltet werden können und die Tastenbetätigung von Taste1 und Taste2 auf dem MSB-IOT-Board per TCP-Verbindung zum PC gemeldet wird.}



\end{document}